<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.7.2">Jekyll</generator>
  
  
  <link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2018-07-26T22:47:50+08:00</updated>
  <id>http://localhost:4000//</id>

  
    <title type="html">Tale of Loser</title>
  

  
    <subtitle>Nothing to say, take a look.</subtitle>
  

  
    <author>
        <name>Leezh</name>
      
      
    </author>
  

  
  
    <entry>
      
      <title type="html">Seeking Diff Save Same</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/07/26/Seeking-Diff-Save-Same/" rel="alternate" type="text/html" title="Seeking Diff Save Same" />
      <published>2018-07-26T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-07-26T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/07/26/Seeking-Diff-Save-Same</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/07/26/Seeking-Diff-Save-Same/">&lt;h2&gt;求异存同&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们希望达到“天人合一”，一种观念与实在的协调。但从当下的环境来看，观念与实在不能无损映射。世界的规律隐于神秘主义的薄纱之中。而观念像空中的云彩变换身形，全然脱离了地上的事物。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;我们妄图用巴别塔来通达神圣，而这种不自量力遭到了天谴。这种依照砖石和水泥的粘合的搭建，就像利用纽带将疏松的观念连贯成串。现如今纽带变成了门扉，连接建立在虚空之上，观念变成了空中楼阁，其存在遭到强烈质疑。相对的，树立在地上的建筑逐渐变得矮胖，扁平的推演和类比变得随处可见，系统内的强烈规律性让我们忘记了抬头望向天空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如同巴别塔昭示的，达到崇高的途径是语言，语言确实带着某种神圣性。语言的奇特之处在于：它既是质料、又是连接，作为同时衡量变化的原子和准则。但衡量变化的是不变的事物。语言的稳定性在已变得不那么可以信赖。语言与道路的亲和性更高，而现在的连接更像是一扇不稳定的门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语言通过符号来暗示意义和价值，带着一种穿透性，像是照向天空的探照灯。而地面上还存在着一些通天的石柱：艺术。艺术作为终极的存在，叩问与追寻着终极价值。艺术通过一种超越时间与空间的连接到达崇高。不需要用阶梯式的上溯，也不需要严苛的训练。我们天生就能跟随艺术家的作品飞上云霄：聆听贝多芬的灵魂震颤、观看塔可夫斯基的无言沉思、阅读荷尔德林的终极叩问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学是砸毁巴别塔的重锤。科学树立起来了一种理性的归纳法：了解了起因和结果就等于掌握了过程。一种唯我独尊的盲目自信伴随着科学术语出现。而这些术语仅仅在系统中有效：我们没有温度，只有冷热。脱离其存在的根基来谈系统的完美？一叶障目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个事物建立起连接后，连接在这两个事物之间互通有无。建立连接的目的可以分为将两者视为同类的类比或是将两者视为异类的排斥。一个精炼的例子：辩论。辩论的人们不是否定对方观点的可行性，就是将对方的观点吸入自己的观点中以获得正当性。当然这种辩论实际上在人际交往中比比皆是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;观念和实在之间的断裂出现后，清醒的人分成了两类。一种人“求异”：刺痛人们，显示他们的视野的短浅、生活的卑劣。另一种人“存同”：用艺术的方式弥合连接，试图建立起新的道路，重塑上帝。后者更加温和，但也更需要才能。而才疏学浅的我愿意成为反证法的矛盾项，戳破自我满足的泡影。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;关于求异：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;求异是一种临界的体验。即对于现有系统的质疑与变革。与系统格格不入的人们发现了系统的一系列矛盾。他们渴望冲突的消解，一种更高程度的平衡。开始探讨与建构合理的系统。而在当他们步道的时候，他人会叹服这群人建构出了如此巨大的系统，极有可能当即被说服并成为信徒。于求异最终还是变成了求同，一种宿命的循环。&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      

      

      
        <summary type="html">求异存同 我们希望达到“天人合一”，一种观念与实在的协调。但从当下的环境来看，观念与实在不能无损映射。世界的规律隐于神秘主义的薄纱之中。而观念像空中的云彩变换身形，全然脱离了地上的事物。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry>
      
      <title type="html">Road And Time</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/07/23/Road-and-Time/" rel="alternate" type="text/html" title="Road And Time" />
      <published>2018-07-23T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-07-23T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/07/23/Road-and-Time</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/07/23/Road-and-Time/">&lt;h2&gt;道路与时间&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;比喻所暗示的信息多到令人惊奇，一旦建立起了比喻的连接，静态的系统就被激活，意义开始自行涌现。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;我阐述过道路与时间的相似性。道路某种程度上是时间的映射，即时间运行的轨迹。但这带着一种线性的简化，将时间视作单向的、无分叉的一条线。而这种相似性不仅限于线性的演化上：与道路相似，时间往往是以一种图的形式呈现出来。图暗示着分叉、回环，带有很大的复杂性与任意性，这从随意的交通规划导致的拥堵就能看出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们会不加深思的把时间理解成一个带着方向的箭头，这暗示着&lt;em&gt;时刻&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;时间段&lt;/em&gt;与&lt;em&gt;方向&lt;/em&gt;。在道路上我们也有同构的概念，位移作为空间的矢量出现，也带着&lt;em&gt;起终点&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;距离&lt;/em&gt;与&lt;em&gt;方向&lt;/em&gt;。而在时间上这些概念远不像道路上如此坚实，实际上它们是容易被松解的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三个标准不正交，将其拆分清楚不如让这个系统动起来。两点能够确定直线，没有点则是虚空，而只有一个点和方向我们得到的是一条射线。这在空间上很难找到对应物，一条拿掉了起终点的路径？而这在时间上这是能够想象的。实际上能够确定的只有&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/zh-cn/%E9%A9%AC%E4%B8%81%C2%B7%E6%B5%B7%E5%BE%B7%E6%A0%BC%E5%B0%94#%E6%AD%BB%E4%BA%A1&quot;&gt;我们会死这个终点&lt;/a&gt;，而人生向着这个终点行进。相对的，起点并不稳定，思考的触角甚至能够触及宇宙爆炸、直立行走、世界大战这样我们主体尚未出现的时刻。而震撼的是，只有一个点的情况下，并不能衡量距离和时间跨度。这暗示着，时间跨度可能只是约定俗成的幻觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个看似不相似的地方在于，道路的方向是能够逆转的，而时间不能，熵增裹挟着时间向死亡前进。看起来我们不能反向经历时间，那能不能经历同一时间点两次呢？经历同一时间点两次，轮回论者会喜欢这一表述。如果沿用上述的表述，时间并不能完美的映射在道路之上，妄图进行投影式的叠合是痴心妄想。时间更像是一种概率的叠加态，如同量子力学中的电子云。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样看来经过同一时间点多次也不是不可想象的，轮回是可能的。设想，短暂的重复性经历往往伴随着一种早已经历的命定感，可能我们一生中已经反复经历过这一时刻无数次。而由于时间方向的任意性，反向经历数值意义的时间也是可能的，譬如：回忆。生老病死的时间序列可能只是一厢情愿，不过当然，死总会是人生方程的最后一项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;补充一些相似之处：道路的并非总是平整的，伴随着坡度和起伏，这时间上体现为对于时间跨度的感知不是连续均匀的，时间在这里“打褶”。道路的材质决定了有些路面容易留下脚印，沙地上的脚印容易被风吹散，时间中的内容决定了有些信息更容易索引和回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新考察，洞察力的另一种定义是对于结果的直观探查，直观能有一种超越常规线性束缚的能力。那么可以说人天生就能够理解非线性的时间，很有可能这才是时间的本质。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;注：时间观念主要来自于对海德格尔的浅薄了解，道路这个意象也是从他那里借的。&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      

      

      
        <summary type="html">道路与时间 比喻所暗示的信息多到令人惊奇，一旦建立起了比喻的连接，静态的系统就被激活，意义开始自行涌现。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry>
      
      <title type="html">Road And Door</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/07/21/Road-and-Door/" rel="alternate" type="text/html" title="Road And Door" />
      <published>2018-07-21T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-07-21T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/07/21/Road-and-Door</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/07/21/Road-and-Door/">&lt;h2&gt;道路与门扉&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;道路和门扉某种程度上很相近。它们都是从一个地点转移到另一个地点的途径。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;而道路毕竟不同于门扉，在道路上行进也伴随着时间上的演历，它将时间流逝映射到了空间之上。相比之下，门扉能够开关，门扉的开启同时打开了空间之上的通路，将两个异质的空间暂时同化为一；而随着短暂的通行之后，门扉关闭，空间再次回归多元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门扉的关闭带着一种阻断的意向，散发出一种逃离、敌对、自私的气息。手机应用、断舍离、利己主义建起了一扇扇门，仿佛门后就有宝藏与美食，进入其中就能独享，而贪婪的野兽最终被困在了反锁的门中，门内传来单薄的敲击声。被自己所选择的门所阻断，讽刺而真实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相反，道路很开放。因为起点与终点被时间和空间的距离所鲜明的分割开来，在道路上行进时，时间和空间的压迫被松解了，此时风景和内心都显得更加鲜明。虽然道路在时间上很松散，但空间排布是预定的，这带着一种命定的色彩，可能上帝也曾在这条路上走过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人与崇高的连接是道路式的。不同于门扉的短促、慌忙的短暂开启，道路的不疾不徐、循序渐进更人道，也更合适。烟花绚烂不及静水流深。炸裂的、猎奇的体验带着解构的色彩阻断了道路。我们从此远离了上帝，“上帝死了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现如今我们已经身处一座“&lt;a href=&quot;http://www.goddessfantasy.net/bbs/?topic=47659.0&quot;&gt;万门之城&lt;/a&gt;”。我们生造出了传送门：交通工具。而门扉的连接并不稳固，随着门的两次开启，空间的连接点已然发生了变化。以往门扉压抑了时间跨度从而保证空间变化的规律性。而如今这空间的连接也开始逐步失控，不合时宜的敲门声令人厌烦的响起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们假借塑造门扉的力量“创造”了许多以往所不需要之物件。不同于脚掌所踏出的道路，门扉的出现伴随着榫卯、雕工、锁芯等工序。可以说门扉是我们亲手制造的异质物。无用之用乃是艺术，门扉比起道路确实更有美感。它像珍珠样闪烁着光芒，昭示着贝类的荣光。而珍珠以贝类的生命为代价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们找到了新的玩具，摆弄概念弄晕大脑。门扉带着技术性的色彩不断树立。我们再也不清楚门后面到底是什么。甚至开门的也不再是我们。&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      

      

      
        <summary type="html">道路与门扉 道路和门扉某种程度上很相近。它们都是从一个地点转移到另一个地点的途径。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry>
      
      <title type="html">Form And Thought</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/07/15/Form-and-Thought/" rel="alternate" type="text/html" title="Form And Thought" />
      <published>2018-07-15T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-07-15T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/07/15/Form-and-Thought</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/07/15/Form-and-Thought/">&lt;h2&gt;形式与思想&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章里面能够塞下多少东西？这不是一个好问题。考察前人的作品：有短小但内涵丰富到溢出的，也有专注于一个论点著书立说的。以形式论其思想的高下有失武断，但是形式确会影响思想的表述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更好的切入点应该是：对于创作者自己而言，文章应该塞下多少东西？&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h4&gt;正视形式与价值&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我认为思想比形式高贵，形式是通向观念圣杯的道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从语源学来看，“道理”一词里面的“道”最初被用作道路，“理”寓示着事物的运作方式。这暗示着一种通达真理的方式，即在“理之路”上行进，一种动态的探知，一种不餍足的求索。我们会走入岔路、自我否定、团团打转，而我们依然&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A9%AC%E4%B8%81%C2%B7%E6%B5%B7%E5%BE%B7%E6%A0%BC%E5%B0%94#%E8%91%97%E4%BD%9C&quot;&gt;在道路上&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而“逻各斯”更像是大教堂：庄严、稳定、压迫。如同雕塑兀自立于风尘之中，能够抵挡时间的风化剥蚀，但显得呆板滞重。建筑此等宏伟架构必然需要极大的精力，严整的制度，以及充足的&lt;a href=&quot;https://leezh76.github.io/2018/07/14/scaffolding-and-prism/&quot;&gt;脚手架&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脚手架是建筑的基础，因其建筑行为成为可能。正如“道”之于“理”。形式虽作为次于思想的存在，思想与其依赖共生，其地位的卑下不导致价值的损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑人、犹太人、残疾人就是很好的范本。为什么白人、日耳曼人、身体健全者要用自己的“完整”、“强健”的特点去衡量他人的价值呢？他们真的如想象中一样弱小么？我看他们的强弱仅仅体现在数值的多少罢了。真正有价值的人，只需一个就能对抗成千上万的庸众。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;形式的绑架与我的反抗&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;中华文化对形式要求严格。从节日庆祝、书法章法、唐诗宋词、甚至对联中都可见一斑。汉字的表意脱胎于对于显示的刻画，最早的汉字就是一幅幅的小画作。“模式”在中国有一种天然的亲和力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而过紧的形式束缚会捆绑思想。“文字狱”与八股是同一时代的事物，这时候格局趋于稳定静滞，弹性逐渐消失。而此时的思想主流变成了单一的从政理性，清廷政治已经死在了龙椅上。而随着西方的一阵清风吹来，这个干尸化作了一阵烟尘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而强加的形式束缚比不上已经存在的重担。也许你不会意识到，我们生活在社会中，已经无法选择地背上了社会的十字架。社会的常识以及文化像蛀虫一样啃食着你的思想。“正能量”像蝗虫一样出现，带着对于正义的官方诠释，将你的庄稼糟蹋完之后又乌压压的前进。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;常识就是人到十八岁为止所累积的各种偏见。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;​											–爱因斯坦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我开始对这些现象进行批判，动机一点也不高尚。那有什么理性与深思熟虑，不过是一位性格凉薄的人对于普适形式的反叛罢了。但写作的时候我认为至少应该讲清楚道理，于是我的思辨和扬弃正式启航了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;正是因为那些不抱希望的人，希望才赐予了我们。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;​											–瓦尔特·本杰明&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4&gt;写作风格&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;回应开头的问题，文章应该怎样叙述才好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;形式很强悍，它可以勾结政治利益变为一头巨兽，也能变成在前往真理途上的一匹骆驼。作者在叩问价值的时候也与形式共舞，好的作品需要先驾驭得了形式。需要长时间的磨合，长时间的练习才能写出好文章，这就像驯服烈马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写作就像是串珠子，将散乱的理念连锁起来。实际上我每一段都能缩成一句，比较简洁，但并不连贯。但我散乱表述的东西的价值不因别人的偏见而贬值，我的风格也不需要模仿任何人。探寻形式应当是独行者的道路。&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      

      

      
        <summary type="html">形式与思想 文章里面能够塞下多少东西？这不是一个好问题。考察前人的作品：有短小但内涵丰富到溢出的，也有专注于一个论点著书立说的。以形式论其思想的高下有失武断，但是形式确会影响思想的表述。 更好的切入点应该是：对于创作者自己而言，文章应该塞下多少东西？</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry>
      
      <title type="html">Scaffolding and prism</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/07/14/scaffolding-and-prism/" rel="alternate" type="text/html" title="Scaffolding and prism" />
      <published>2018-07-14T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-07-14T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/07/14/scaffolding%20and%20prism</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/07/14/scaffolding-and-prism/">&lt;h2&gt;脚手架与棱镜&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们会倾向于认为，真理是简单而优美的。即我们通过思考的成果是原子的、简单的、美妙的，且一旦思考成功就能通达于此。也许真理真的如此美妙，但是思考的过程并非像上面一样是一蹴而就、以逸待劳的…&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;正如高楼大厦的脚手架，质料和论证像外骨骼一样支撑着尚未成熟的思想。这个时候的脚手架是高楼不可分割的一部分，且有着巨大的支撑性与复杂性。这里需要指出，真理的支撑并不像脚手架一样能够撤除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/scaffolding.jpg&quot; alt=&quot;scaffolding&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支撑机制的不可分割性与复杂性对于使用者可能是透明的，比如你可能不太清楚《超级玛丽》的跳跃的实现机制，但是你游玩的时候会觉得十分自然。而这种看起来简单优美的设计背后的支撑机制却很复杂：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;马里奥是有惯性的，你冲过头之后会有“脚底抹油”的感觉：这是在马里奥停止向前时施加了一个反向的力量。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;游戏系统中重力始终存在：你向上跳跃的速度逐步减少到零，然后反向加大。这样你的跳跃更加真实而不呆板。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;跳跃的力量与按键时长有关，但超过阈限时间之后会被视作松开：这样比起按下多长时间都会跳起同样高度更加自然，这种蓄力的感觉就像是你的腿部肌肉长在了A键上。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;也许你会意识到，建构一个体系核心的过程可能带着直观的猜度。与脚手架的支撑不太相同的是，我在建构的时候往往带着直达结果的猜度，就像是光线瞬间穿越了棱镜。一种并不重视时间相继的瞬时效果取代了缓慢而稳定的建构过程，这就是常人所谓的“灵光一闪”。超越性的直观带着草率与莽撞映射出美丽的海市蜃楼，这种省力的方式像极了我上面猜测的真理的性质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/prism.jpg&quot; alt=&quot;prism&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这种建构过程充斥着个人的情感状态、尚未消化的术语、顾影自怜的自恋、不断发酵的自大。妄图容纳世界的我做出一系列的断言，自大的气泡开始膨胀，直到有人戳破。我空有直观的理念，而缺少承载直观的形式…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;形而上的建构也能用这种棱镜与脚手架的分类做出一个不精确的区分。我个人更倾向于前者，从柏拉图、叔本华、尼采到福柯众人，他们的文字更具有承载力，承载得住他们沉重的思想，给人一种文质兼美的愉悦感受。而相对的，亚里士多德、休谟、斯宾诺莎这种人的勤勉思索虽然有建构性但略显单调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于读者来说，我的单薄文字并不能超越质料来直抵心灵。这是我在文学上的败北，然而自暴自弃地将思考的产物挥洒出来对读者不公平。这就像是我爬上了高墙然后一脚踢掉了梯子。日后我会稀释我的表述，为了读者能够了解我思想的全貌，能够自行取舍。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4&gt;后记&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;试图容纳世界会使得自己的思想扭曲，但控制得当依然能够得到新知。质料在这里反哺了思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从维基百科了解到，脚手架在重建的时候也很常用。这暗示着批判与重构更加需要脚手架的结构，考察一个思想的稳定性确实很需要进行一番脚手架式的详细论证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，在脚手架上作业具有很高的危险性，不稳定的钢架结构与太高的位置都会威胁到工人的生命。而对应到思考上，这对应着某些思考尝试受到了思维结构的限制，再进行下去就会导致思维的自我否定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脚手架的结构一般来说不应该比其支撑的结构复杂。如果建筑简单而脚手架极其复杂难搞，就有一种本末倒置的感觉。如果真理是简单的，那么脚手架应该更加简单才是。而探寻真理行为的复杂性暗示着真理的多元化与复杂性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脚手架在计算机编程上的对应物：元编程。市面上广为流传的SSM架构、Ruby on Rails都是些脚手架。我认为就算是脚手架也应该遵循某种规范，而很多编程范式不合格：要么提供了太多细节、要么就是两可的叙述、还有恶心的配置。这仿佛暗示着设计的设计，一种难度与复杂度的分层演进…&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      

      

      
        <summary type="html">脚手架与棱镜 我们会倾向于认为，真理是简单而优美的。即我们通过思考的成果是原子的、简单的、美妙的，且一旦思考成功就能通达于此。也许真理真的如此美妙，但是思考的过程并非像上面一样是一蹴而就、以逸待劳的…</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="zh">
      
      <title type="html">verse king</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/06/26/Verse-king/" rel="alternate" type="text/html" title="verse king" />
      <published>2018-06-26T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-06-26T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/06/26/Verse-king</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/06/26/Verse-king/">&lt;h3&gt;金句王：芥川龙之介&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《罗生门》妙趣横生，尤其是其中一篇《侏儒的话》堪称经典，有&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/巴洛克艺术#词源&quot;&gt;巴洛克&lt;/a&gt;的大小珍珠并陈之美。遂选取部分摘录如下。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h4&gt;河童&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我们生活所需的思想，恐怕在三千年前就消耗殆尽了。我们只是用旧瓶装新酒而已。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;做的事情要成功，能成功的事情就要做。我们的生活终究是脱离不了这样的循环论证——且自始至终贯穿着不合理。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4&gt;侏儒的话&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;盲目地反对道德的人，缺乏经济观念。盲目屈从于道德的人，不是胆小鬼就是懒蛋。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;军人就像小孩，喜欢英雄的形象，喜好所谓的光荣，此处按下不表。尊重机械式训练，重视动物般的勇气，那些是只在小学才能看到的现象。肆无忌惮地杀戮更是和小孩毫无二致，特别和小孩一样，一旦受到军号和军歌的鼓舞，就不问为何而战，欣然前往杀敌。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;但是，权力归根结底也是取得特许的暴力。为了统治我们人类，暴力也可能是必要的，或许也有可能是不必要的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;追记：“不道德”是“过分”的另一种叫法。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;诞生不了理想的乌托邦的原因大致如下：如果不能改变人的本性，就诞生不了理想的乌托邦。如果改变了人性，就会让人感觉到理想的乌托邦瞬间有些不完美了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;具有艺术气质的年轻人要发现“人性之恶”，通常比任何人都要晚。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;所谓奴隶废止，只是说废止作为奴隶的自我意识。我们的社会如果没有奴隶的话，一天的安全都难以保障。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;悲剧就是，对自己的羞耻行为敢于担当。因此，很多人共通的悲剧起着排泄作用。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;辩证法的功绩——最终，无论对什么都做出荒唐的结论。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;年少时代——年少时代的抑郁是对全宇宙的傲慢。&lt;del&gt;(!!!)&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;所有神的属性之中，我最同情神的是，神不能自杀。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;发现了民众的愚蠢，并不是一件值得夸耀的事情。但是，发现我们自己也是民众，这倒的确是一个值得夸耀的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;发现限制这件事多少会感到有些失落，但不知不觉中却又令人感到亲切，就像是知道了竹子是竹子，爬山虎是爬山虎一样。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“艺术家贩卖艺术，我贩卖蟹罐头，这没有什么特别的不同。但是艺术家说起艺术时，以为那是天下的珍宝。如果仿效那些艺术家的话，我必须也以一罐六十钱的蟹罐头而骄傲。不然年龄已经六十一岁，还没有一次像艺术家一样傻乎乎地孤芳自赏过。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;光依靠经验，就像是不考虑消化能力而只依靠食物一样。同时，不依靠经验，只是依靠能力，就像是不考虑食物而只依靠消化能力一样。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;艺术和女人一样。为了能够看上去最美，必须被整个时代的精神氛围和流行所包围。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;天才的悲剧为，被授予了一些“微不足道的、令人感觉良好的声誉”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;与偶然，即神做斗争，经常充满了神秘的威严。赌徒也不例外。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;又&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;古往今来，热衷于赌博的人都非厌世主义者，这多酷似赌博的人生呀。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;又&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;法律禁止赌博，并不是否定赌博对财富的分配方法。实际上只是否定那种经济性的兴趣罢了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;怀疑主义也是建立在一种信念之上——不怀疑有怀疑的信念之上。可能是有些矛盾，但怀疑主义同时又对没有建立在信念之上的哲学抱有些许怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;理想的士兵，必须绝对一丝不苟地服从长官的命令。对绝对服从是绝对不能加以批判的。也就是说理想的士兵首先必须要丧失理性。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;又&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;理想的士兵，必须绝对一丝不苟地服从长官的命令。对绝对的服从是绝对不负任何责任的。也就是说理想的士兵首先是不负责任的士兵。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;真正向往自由的人，立刻就能见到神的脸孔。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;要得到言行一致的美名，首先必须要善于为自己辩护。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;想成为作家的人，无论是一个怎样的都市人，他的灵魂深处必定是一个野蛮人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;女人对于我们男人来说，确实是人生的根本，即万恶的根源。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;理性教给我的最终是理性的苍白无力。&lt;del&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/理性主义#对理性主义的批判&quot;&gt;参考&lt;/a&gt;&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;某理想主义者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;他从来没有对自己是一个现实主义者抱有丝毫的疑惑。但这样的他，终究是理想化的自己。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我们最想夸耀的只是我们没有拥有的东西。实例：T非常精通德语，但他的桌上经常全是英文书。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;天国的民众首先是应该没有胃和生殖器的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我没有良心。我只有神经。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我对金钱比较冷淡。当然是因为我解决了温饱。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;类似文章：&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/read/cv597033&quot;&gt;王尔德悖论&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      
        <category term="clipings" />
      

      

      
        <summary type="html">金句王：芥川龙之介 《罗生门》妙趣横生，尤其是其中一篇《侏儒的话》堪称经典，有巴洛克的大小珍珠并陈之美。遂选取部分摘录如下。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="zh">
      
      <title type="html">pearls</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/06/10/pearls/" rel="alternate" type="text/html" title="pearls" />
      <published>2018-06-10T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-06-10T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/06/10/pearls</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/06/10/pearls/">&lt;h3&gt;遗珠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;​	我很像一个沙滩上的小男孩，捡起古旧的贝壳并喜不自胜… 但美丽而崇高的事物并不应该被埋没，我希望自己能够成为引路人，让艺术和思想传递下去。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4&gt;书籍&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;​	我为了逃避考试压力和社交焦虑往往沉迷书籍，经过这一段时间的阅读，我仿佛更能洞见真实了。最近阅读到的主要作家和著作如下（其中论述不足原因是没有读完或理解不深）：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;哲学&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;柏拉图：《理想国》、《裴多篇》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;古希腊的时代的人类与社会都处于未定型的状态，人与神的连接尚未断裂。思想激荡，极富张力和弹性，产生了淳朴而瑰丽的思想与人格：而苏格拉底与柏拉图可称为其中的璀璨明珠了。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;柏拉图的著作是借苏格拉底之口进行论述，进行大段的对话。我惊奇地发现对话的形式很适合进行哲学探讨：尤其见于《理想国》中的和海德格尔与手冢富雄教授的对话。我能体会到对话者之间的斟酌语句、互相试探的循序渐进，更能体会到更加深入的暗流涌动、双方的思索和心理活动草蛇灰线、跃然纸上。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;霍布斯：《利维坦》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;伟大的政治哲学著作，人性本恶论的英国滥觞。西方的论理思想使得其结构清晰、内容严整。“利维坦”实际上指的就是庞大的海上恶兽，而一套严格的法律和约束体系能够对其进行有力束缚，使其服务于更高层的社会，一种基于权力的社会契约。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;康德：《优美与崇高》、《法的形而上学原理》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;对于康德的著作我并没有从“三大批判”开始阅读，这出于我对于自己理解能力的不自信。我认为自己在阅读其早期或者后期著作之后能够更加了解其人与其思想变化过程，也许能够将其思想理解得更加透彻。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;康德的重要性之前被我大大低估，我从未认识到他对于形而上学架构之重要性。对于经验论和理性论之间、本体论之上的创举并不能被时间所抹除。逐渐远离人类的哲学开始回归于人类，他带来了人性的温暖。而他提出的问题直到现在还在被我们思考与探讨。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;在《优美与崇高》之中，我又见到了荣格思想的影子，优美和崇高与外倾与内倾之间有一定的相似性。另外二元对立的模型往往很受欢迎，而将二元对立转化为另一层次上的对立乃至消解是历史的必然趋势，社会结构与思想模型无不类似于此。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;叔本华：《意志与表象的世界》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;叔本华的熔铸了印度哲学、中国思想的唯意志论，有其独特的魅力和张力。其流畅的文笔和张扬的气势令人动容，唤起了我对于思想的表述欲。与大多数人了解到的消极悲观主义不同，叔本华的悲观主义更多的浸透着清晰的认识以及达观的彻悟，呈现出主动取消意志的权力的挑战精神。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;而叔本华的论述结构上具有他所推崇的音乐之美，前后衔接回环，结构上如同乐曲般蔚然成章，实乃是哲学中的上乘之作。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;尼采：《悲剧的诞生》、《查拉图斯特拉如是说》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;奇人奇书，一生坎坷。他故意将内容熔铸于诗歌之中，内容精炼深邃，比喻大胆恣睢。人们 对其评价两极分化，而于我而言，其富有感染力的写作风格充满了浪漫色彩，行文不算严谨却晓畅连贯，相当值得一读。诗歌的洞见能力在海德格尔处得到了进一步阐释与深化。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;柏格森：《时间与自由意志》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;此人之哲学论著并不十分出名，我起初因为书名误打误撞开始阅读，行文精炼连贯，后查证得知此人为诺贝尔文学奖得主。此人可能是很清晰地提出时间绵延性的第一人，这里不仅令人联想到时间的流化处理的方法。时间的命定性是先验决定的，我们的每一瞬间只是无限时间之流的一个断面。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;海德格尔：《存在与时间》、《通往语言的途中》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;本人对本体论产生兴趣，遂查找书籍，而后发现此书《存在与时间》（又译《是与时》）。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;艰涩之极，然熟悉其用词方式并视其为形式系统，其内容变得能够理解，其真确性与明晰性逐渐凸显而出。相似的情况也见于《通往语言的途中》，译者对于德文名词的拿捏和把握已经如此精微，仍然叫苦不迭。中文之中对应并且具有相似语境的词汇实难找寻，不得已只能自造与诠释。“存在”与“此在”，“道说”与“大道”之名词真可见译者之辛劳。&lt;img src=&quot;/images/comment.jpg&quot; alt=&quot;译者之辛劳&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;书中提到的对于存在者的揭示反而会使得存在在揭示过程中退场。这对于东方人更容易把握，本质性的事物实际上可能源于“云雾”之中，唯有诗歌与哲学能够洞见。（“道可道，非常道。”）这使得我对于诗歌和中文的偏见得到了进一步的打消，直观和诗意所涉及的深度远非我所理解得如此浅薄。古人的智慧真令人敬佩。当老子骑青牛漫游的时候所思索的事物到底有多深入呢…&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;通识&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;牛津通识读本&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;好读的通识读物，篇幅和内容平衡得很好。帮助我快速了解一些学科和人物的概况，可惜的是电子版至今并不能完整的覆盖所有已经出版的内容。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;不过难以避免的是作者在论述的过程中带有某些先入为主的个人喜好，可能会对完整认知有些遮蔽效果。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;侯世达：《哥德尔埃舍尔巴赫 集异璧之大成》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;移译的典范，译者与作者的共同创造。计算机科学、计算理论、人工智能等等学科的深刻洞见早在几十年前就已经被写在此书之中了，现今社会上广为流传的技术言论和危言耸听在此书中已经有较为深入的阐述和解释了。这本书能够增强我们的洞见和自信心。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;史蒂芬·平克：《白板》（未读）&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;人的先验天赋与平等之源的探讨&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;小说&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;洛夫克拉斯特：克苏鲁神话&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;古雅的洛氏恐怖，满溢着书卷气与神秘暗示。巨兽与渺小的人类，强烈的对比令人战栗，在伟大造物面前，人类只是渺小如蚂蚁的存在，无止境探求不可名状之物带来的也许是毁灭性的结局。推荐《疯狂山脉》与《因特茅斯的阴霾》。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;伊坂幸太郎：《奥杜邦的祈祷》、《金色梦乡》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;会写故事的推理作家。比起大多数的牵强的故事而言，伊坂幸太郎的行文流畅，故事自洽，令人舒畅。细腻而丰富的感受是重戏剧性的欧美风格难以把捉的不可言说之经验。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;漫画&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;阿兰摩尔：《守望者》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;比电影还要好看，带有反英雄主义与反乌托邦的气息，每本漫画最后还有很充实的补充文本，与漫画内容相呼应，实属佳作。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;井上雄彦：《浪客行》&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;井上美术风格的转型之作，带有特殊的日本气质。水墨画与日本武学的禅意结合的很好，对于极致和强大的论证已经触及到了形而上的区域，这令人联想到艺术与哲学的同源性。虽然井上已经停止更新了，但并未完结的残缺竟也呈现一种美感。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4&gt;文章&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;from机核：&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;​	均是长文，读来费力却爽快。这种内容之产生主要取决于人之兴趣与偏好，出现于刻奇之大环境之下实属难能可贵。其体系虽并不完善，但有别于常见之诡辩论证，有雄辩蔚然大观之体系，令人动容。而文内出现的妙语连珠，精妙比喻也令人莞尔。其文内没有轻佻之语，令我感到了认真之态度：因为比起优美，崇高论证更令我喜欢。&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.g-cores.com/articles/97362&quot;&gt;为什么游戏不是崇高艺术：为罗杰•艾伯特申辩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av22182838&quot;&gt;演讲视频&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;Jonathan Blow的导师Brain Moriarty是个很厉害的演讲家，其阅读量与表述能力令人惊叹，讲稿洋洋洒洒，流畅好读。其中令人称道的是他通过《下棋者（The Chess Player）》进行的精妙比喻：资本、刻奇艺术与崇高艺术的论证令人深思。与评论中所诟病的诡辩以及虚伪相对的是，我体验到了海德格尔所称道的在遮蔽的退却之中所阐述出的更宏伟的“大道”，在这里暗示和比喻在反而更能阐述真实。&lt;/p&gt;

        &lt;blockquote&gt;
          &lt;p&gt;一切崇高艺术皆是奉献。&lt;/p&gt;
        &lt;/blockquote&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.g-cores.com/articles/97126&quot;&gt;苦狱：景观、拟真、寂灭，及另一视角的赛博朋克&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;此文具有着与其论述的内容相似的气质：符号化对于社会的塑造与改变，赛博朋克的美学气质…透露着一股苦涩而冷峻的气息，令人清醒振奋。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.g-cores.com/articles/98266&quot;&gt;从欧洲思想家到游戏艺术：《翻转电台》导读&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;绕远路的论证，实际上是对于第一篇文章的考量和回应，但其中夹带的哲学私货使得我无法将其忽略。另外这篇文章将我导向了非常好的播客：翻转电台。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;而关于游戏我还是持&lt;a href=&quot;https://leezh76.github.io/2018/04/06/friendship/&quot;&gt;这篇文章&lt;/a&gt;中的观点。&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/sikaozhe1997/Xin-Yue&quot;&gt;岳昕事件&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;令人唏嘘，对文化的钳制终将积重难返。为了保护文章采用了区块链技术，这让我看到了技术的好的一面。希望人性继续昂扬，真理正义得到伸张。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://space.bilibili.com/4357864/#/&quot;&gt;Sady凌匀&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;寻找哲学视频时发现的bilibili用户，其专栏文章可让我一窥中国之哲学思辨进程，十分高产的上传者。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4&gt;播客&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;​	起初听播客是为了缓解晨跑之无聊，而后我就与很多很好的播客不期而遇了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://music.163.com/#/djradio?id=349379092&quot;&gt;翻转电台FlipRadio&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;非常难得的播客生产者，大大开阔了我的眼界。涉及范围广泛：哲学、政治、法律、文化、语言、经济等等，其主播李厚辰可谓通才。虽其中内容不能完全认同，但其在通识上的作用值得称道，希望这个节目能够启迪更多的人。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;机核乐理系列&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;“这样重那样轻”参与过机核赏析Jonathan Blow作品的播客，除了广博的知识外，他对音乐也有研究，遂录制乐理节目。本人乐盲，听毕也能若有所得。&lt;/p&gt;

    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.g-cores.com/radios/93658&quot;&gt;尝试用最简单的方式讲乐理知识－调式篇&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.g-cores.com/radios/96660&quot;&gt;尝试用最简单的方式讲乐理知识－节奏篇&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.g-cores.com/radios/94460&quot;&gt;尝试用最简单的方式讲乐理知识－和声篇&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;（Maybe More…）&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      
        <category term="thoughts" />
      

      

      
        <summary type="html">遗珠 ​ 我很像一个沙滩上的小男孩，捡起古旧的贝壳并喜不自胜… 但美丽而崇高的事物并不应该被埋没，我希望自己能够成为引路人，让艺术和思想传递下去。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry>
      
      <title type="html">Be Yourself</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/05/06/Be-Yourself/" rel="alternate" type="text/html" title="Be Yourself" />
      <published>2018-05-06T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-05-06T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/05/06/Be-Yourself</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/05/06/Be-Yourself/">&lt;h3&gt;做自己&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;做自己真的是一件很困难的事情，需要坚定的信念、恒久的耐心以及惊人的勇气。&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;这里所指的并不是身份上的意义，而是某种本体论上的概念，我有一个不甚恰当的定义：一个人所做的事情遵从自己的正义可称之为做到了自己。这听起来可能有点可笑，因为现今社会对于“正义”的滥用令人厌恶，但是作为无害的概念，正义依然有其尊严。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与简单的描述相反，执行起来可并不轻松。这不仅要求这个人培育一种良善的天性与较高的涵养，能够用直觉和情感领域指引自己的行为；还要求一个人具备较高的思维水平，能够用理性对自己的行为作出判断和权衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“遵从自己的正义”容易滑入诡辩者的泥坑：一个天性穷凶极恶之人的正义可能就是虐杀和迫害；做一件自己并不认可的事情也能带来很大的收益… 而我认为这种观念的肇因不是缺乏理性上的锻炼，就是良知被污秽之物所蒙蔽。我们对于正义和良知的认识更像是《理想国》中所描述的，仅仅是墙壁上的影子，虽有差别但仍有其共性，而这些错误的认知只能是将正义对应错了位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做自己是节制的。任何一个人都可能因为疲惫而搁置自己的判断，但他并不应因此放松对自己的要求。我认为真正做到自己的人其天性在与理性前行的过程中应该锻炼起一种自律的能力，在无意识中统御行为。这听起来像是苦行僧的生活，而我认为这种节制的、理性的生活有着与随波逐流的生活所不同的宁静和力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做自己是孤独的。社交不会使一个人成为自己，而是是自己成为别人。设想，我们总是要设身处地的想象别人的处境，而不是真正关心自己的内心和情感；交流中充斥着大量无意义的冗杂信息，使人琐碎而无所成。一个人不先了解自己，那么他通过自己获得的知识又当如何看待？难道这就不是因人而异的阴影了吗？那么我们有什么理由宣扬和鼓吹自己都不清楚的事物呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做自己是漫长的。一个人的性格和良知并不是通过少数几件事情在很短的时间跨度上展示出来的，空间上的并置并不等同于时间上的连续。将时间无损投射在空间之上可能并不可行。编程上的Stream编程和对象通信都不能很好的解决时间序列的问题，在处理并发上都显示出了乏力，可能也是这一点所致。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;形而上学入门中…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      

      

      
        <summary type="html">做自己 做自己真的是一件很困难的事情，需要坚定的信念、恒久的耐心以及惊人的勇气。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry>
      
      <title type="html">Friendship</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/04/06/friendship/" rel="alternate" type="text/html" title="Friendship" />
      <published>2018-04-06T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-04-06T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/04/06/friendship</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/04/06/friendship/">&lt;h3&gt;孤独思索&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;前几天终结了对我意义非凡的友情，五味杂陈。维持没有利益冲突的友谊令人愉悦，但也十分困难。现在我又是孤身一人了…&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;我感激那个给我带来形而上和形而下的启蒙的人，一直保持着尊重和谦卑。但现在作为一个局外人来审视这一段友情的时候，我发现，其实裂痕一开始就存在着，只是我装作看不见而已。而那些被我视为珍宝的东西，也未必是真正的宝藏…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/ostrich.jpg&quot; alt=&quot;image1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;有趣的人？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我们倾向于认为“有趣的灵魂会相互吸引”，这是人的猎奇欲望的一种正当表述。“有趣的人”不存在，存在的只是“有趣的&lt;a href=&quot;#world&quot;&gt;世界&lt;/a&gt;”。人们借助偶现的思想和感情火花达到崇高，呈现出一种&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%AB%98%E5%85%89&quot;&gt;高光&lt;/a&gt;的姿态。这种崇高令人感动，呈现出脆弱而坚强的美感，但这种崇高其实是与人类不相容的异质物。与常规意义上的完满相对应，反而是有瑕疵的事物更有可能到达崇高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/pearl.jpg&quot; alt=&quot;image2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;游戏正当性？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这是自欺欺人的傻话，&lt;a href=&quot;https://www.g-cores.com/articles/97362&quot;&gt;有那些时间不如看书&lt;/a&gt;。游戏作为载体本身并不崇高，载体的结构才能体现美感。作为刻奇艺术的游戏在我心中永远低人一头，从刻奇艺术前进到崇高艺术的路程很漫长，是否能够到达也未可知…  一小部分的游戏还有希望，不过现在看起来还是小打小闹。耽于享乐的人还是太多，无法摆脱动物性，新的崇高事物就不会出现。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;个体性保持？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;荣格的《人格类型》给我了很多启发。他以明晰和客观的视角审视人的性格，得到了比较通用的指标，这也促使了&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%82%81%E7%88%BE%E6%96%AF-%E5%B8%83%E9%87%8C%E6%A0%BC%E6%96%AF%E6%80%A7%E6%A0%BC%E5%88%86%E9%A1%9E%E6%B3%95&quot;&gt;MBTI&lt;/a&gt;的诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裂痕是基于性格差异的。INTJ与INTP对外表现完全一致，内在完全不同。在交往过程中，我会觉得并没有真实的展现自己，个体性被压抑乃至同化。被强迫关注不该关注的事物，长此以往我可能会变成一个INTP外壳的INTJ。个体性有强烈的趋于稳定的趋势，所以最后还是通过鸡毛蒜皮的小事爆发了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;另：个体性会因为网络环境消融吗？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%94%BB%E6%AE%BC%E6%A9%9F%E5%8B%95%E9%9A%8A_STAND_ALONE_COMPLEX&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/ghost-in-the-shell.jpg&quot; alt=&quot;image3&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;名为懒惰的自我放逐&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;懒惰会腐蚀一个人，生理上和精神上。以懒惰为借口而随波逐流，口口声声地说着“非我之过”，听起来真犬儒…  我将再次尝试前行，希望这次能好一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;纪念那宝贵的友谊，我要再次启程了&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span id=&quot;world&quot;&gt;世界：这里的“世界”更贴近于荣格的“&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9B%86%E4%BD%93%E6%BD%9C%E6%84%8F%E8%AF%86&quot;&gt;集体潜意识&lt;/a&gt;”。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      

      

      
        <summary type="html">孤独思索 前几天终结了对我意义非凡的友情，五味杂陈。维持没有利益冲突的友谊令人愉悦，但也十分困难。现在我又是孤身一人了…</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="zh">
      
      <title type="html">Good Education</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2018/03/04/Good-Education/" rel="alternate" type="text/html" title="Good Education" />
      <published>2018-03-04T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2018-03-04T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2018/03/04/Good-Education</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/03/04/Good-Education/">&lt;h2&gt;论好的教育&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;因为个人能力和社会环境等原因，我接受了很不好的教育，我想讨论一下原因和解决方案。说来讽刺，我曾说过我不愿意做回顾，而现在我又要开始了，从我的经历说起。
&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;现象与原因&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先，&lt;strong&gt;不佳的教育打压和抑制与所学知识无关的事物&lt;/strong&gt;。尽管这种“不务正业”并不是违法乱纪、损坏公德的行为。很难说天文学到底与数理化有什么冲突，但是在一心想让学生学会指定的知识的老师眼里，这种矛盾升级成了某种“阶级矛盾”，让他们忙于打压与迫害——这种并不人道的管理方式让我想起来被推入坑中的儒学家、压抑的集中营与呐喊的红卫兵…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，&lt;strong&gt;死板的评判标准导致了某些“傻”学生的付出得不到正反馈，而“精明”学生却能高枕无忧&lt;/strong&gt;。曾经我也是一名老老实实的“傻”学生，直到我考前时间忙不过来尝试着突击了一次…拿到了一个中规中矩的成绩，然后我变得“精明”起来了：考试之前“学会”就行了。而清醒的旁观者，比如说你，应该已经意识到了，这才是真正的愚蠢，为了指标和成绩而投机倒把，用&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;形式来代替内容&lt;/a&gt;，真令人不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再次，&lt;strong&gt;学科设计的不甚合理，学生或老师并未具备教授或学习的能力，选择其他出路的学生处处碰壁&lt;/strong&gt;。上了大学后我发现，双非一本学校的教学能力确实很低，学生学会某些知识并不是通过上课的教学，常常是通过自学和自发的探讨。而这种自学往往就会走进死胡同，动力不足或者是遇上阻碍几乎是家常便饭。当然可以说我们这些自学的学生意志不坚定，耐性差，实际上我们很坦然的承认这一点，我们这些人从决定自学就已经是意志动摇了:P。但是了解我的人会知道，我的坚持能力并不是一开始就是这么脆弱的，更像是被慢慢消磨成现在这种贫瘠的状态。我自己难逃其咎，但是这种劣质教育也有其责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，&lt;strong&gt;社会环境不愿意接受新声音的存在&lt;/strong&gt;。异口同声的舆论环境、陈腐的教条、反智的说教，很难想象这来自一个民主国家。从教育上来看，我们依旧有很长的路要走。以我切身的体会来说，大人们或因利益或因规矩，固守着某些陈旧的事物。就像是不舍得扔掉某些垃圾一样，总觉得什么时候会用得上，而在用得上之前的很长时间内，这些东西又占地方又不好闻。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;#2&quot;&gt;解决方案&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;就像是所罗门王之结一样，这种问题需要的可能是亚历山大这种人，我显然并不是，但理性并不受身份和能力限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;延长教育流程&lt;/strong&gt;：在资源充足的情况下，岗位的需求远小于毕业的学生数目。人们过早毕业就等于失业，延长教育流程既能缓解就业压力，也能进一步提升学生的素质（当然对于想要就业的人也不加阻拦）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;减小教育规模&lt;/strong&gt;：太大规模的教育难以管理，采取太过单一而不人性化的方式是比较好管理的方法，但是引起了教育质量的下降。小而个性化的教育可能是条出路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不反对学生退学&lt;/strong&gt;：就如同支持有意自杀的人安乐死一样，我认为这很有必要。学生并不是谁的财产，得到了一定水平的教育之后，学生应当得到自主选择的权利，并且为自己的选择负责。他人可以提出意见，但并不应该强迫其改变意愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;纪念二二四事件&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h3&gt;&lt;em&gt;注释&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;1&quot;&gt; &lt;em&gt;形式代替内容：形式也能代表内容，可如同递归的递归基一样，总是需要一个坚实的基础，否则只是在兜圈子&lt;/em&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;2&quot;&gt; &lt;em&gt;解决方案：maybe not exist&lt;/em&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      
        <category term="thoughts" />
      

      

      
        <summary type="html">论好的教育 因为个人能力和社会环境等原因，我接受了很不好的教育，我想讨论一下原因和解决方案。说来讽刺，我曾说过我不愿意做回顾，而现在我又要开始了，从我的经历说起。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="zh">
      
      <title type="html">Sum up</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2017/12/30/Sum-Up/" rel="alternate" type="text/html" title="Sum up" />
      <published>2017-12-30T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2017-12-30T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2017/12/30/Sum-Up</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/12/30/Sum-Up/">&lt;h2&gt;总结&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人类因为健忘和短命而做记录，以供自己或后代参照，阅读历史的人呈现出一种滑稽的向前走但向后扭着头的姿态。我不太会回头看，所以我不常做总结。意外的是，我恰巧是个怀旧的人，虽然只能看到不真切的过往，某些片段却因为遗忘变得更加鲜明起来…
&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为敏感和内向往往被某些小事伤到，难受的时候想把那些无知的加害者揍一顿。之前我还想要隐忍，对自己说这是人性的缺陷、你要变得更合群一点…不过我想我已经受够了，我直说了：我想要他们受苦，不要求与我达到相同程度，只希望他们体验到自己无意间造成的伤害。&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%92%8C%E7%8F%AD%E5%B0%BC%E7%89%B9%E7%A6%8F%E8%BF%AA%E4%B8%80%E8%B5%B7%E6%94%BB%E5%85%8B%E9%9A%BE%E5%85%B3&quot;&gt;getting over it&lt;/a&gt;的制作者让我出了一口恶气，我希望这群人受到的苦难更多一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过对于相对熟悉的人就没必要用这样隐晦的方式。我直陈不适的情绪的能力得到了一定的提升，而且实践证明这样做有一定的成效。谢天谢地，我终于不用强忍着不适亦步亦趋的上恶心的实验课了，也不用为了朋友情谊凑在一块玩我想一人玩的游戏…直率赋予了我更多自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;耐性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能是高中遗留的惯性，我做事情力求做完，就算做的远不能称之为尽善尽美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在看来，自己粗制滥造、浪费时间做的事情基本上就是无用功。为了一件丑陋的东西浪费过多时间简直是人生的不幸…可能是耐性被社会和他人磨损的不成样子了，但是我感觉这样也不错。（终于刹住车了你个迟钝的家伙…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是耐性的缺失也导致了一些副作用：急匆匆的做一些事、玩一些游戏、看一些书。明明我有足够的时间的，结果最后没体验到什么还搞得精疲力竭。我会变成我不喜欢的无知加害者吗？我可不要那样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;懒惰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年可能是最闲的一年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个闲更多是指心理上的，不再是之前半推半就的放松，而是真正意义上的破罐子破摔:laughing:。懒洋洋的晚起，玩游戏，不听无聊的课，这些都是以前不曾想过的事情…自己成为了一个更常规意义上的大学生。这样堕落就像是窝在一个温暖又潮湿的泥坑中，一旦适应了就很难脱身，越挣扎最后反而陷得越深。等待奇迹降临把我拽出泥坑…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而依我之见，这基本上不能怨我。转专业后繁重的课业让人应接不暇，到了最后放松下来就很难重新振作了…课业对于兴趣的抑制很严重，教育应当是发掘人的天性而不是抑制的。希望一切会变好吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;空虚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个老伙计终于和我面对面了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面的因素导出一个空虚的结果几乎只是个时间问题。曾经天真的以为自己足够努力就不会空虚了，现在看来空虚是个长跑选手，我向前冲却依旧没有甩掉它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希望我能和它和平共处。&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      
        <category term="thoughts" />
      

      

      
        <summary type="html">总结 人类因为健忘和短命而做记录，以供自己或后代参照，阅读历史的人呈现出一种滑稽的向前走但向后扭着头的姿态。我不太会回头看，所以我不常做总结。意外的是，我恰巧是个怀旧的人，虽然只能看到不真切的过往，某些片段却因为遗忘变得更加鲜明起来…</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="zh">
      
      <title type="html">Confession</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2017/12/10/Confessions/" rel="alternate" type="text/html" title="Confession" />
      <published>2017-12-10T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2017-12-10T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2017/12/10/Confessions</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/12/10/Confessions/">&lt;h2&gt;自白&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作为功利而忙碌的现代人类，我们会常常考虑做一件事情的代价与收益，有时候会因为预期不做或硬着头皮做一些事。这种“&lt;strong&gt;比较&lt;/strong&gt;”和“&lt;strong&gt;强迫&lt;/strong&gt;”的天性可能是人类进化的压力所致，即情感生成的社会性，与自身的“&lt;strong&gt;软弱&lt;/strong&gt;”作对，黏在身上甩也甩不掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;难以说清这一本能是好是坏，因为它带来了发展和进步，也带来了不均与痛苦。而对于我来说，这种天性带来更多的可能是痛苦…
&lt;!-- more --&gt;
如果你是我的读者，你可能知道我是一个忧愁的学生，为了一些切身或不切身的问题感到不满和痛苦；如果你也是学生，那么你也能体会到与我相似的学生的烦恼：为了凑够分数在死线之前东拼西凑；对于草率安排的课程感到不适，选择自学；然而在自学时了解到深入的知识却缺乏引导和讨论，陷入更深的疑惑和矛盾…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;环境和内心都在比较和衡量，而后就产生一种强迫，如同猛兽。我曾经和这一猛兽搏斗，然而我坚持了一年之后在突然放松下来的时候，我感到十分疲惫，我之前到底过了怎样的日子？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这种不适的环境影响下，&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;我们&lt;/a&gt;困难前行，走走停停。而我也陷入了一段时间的低迷期，甚至现在依然是“比较”产生的压力在“强迫”我前行…而不是像当时无知的我，以一种探险的心态来面对，每次前行仿佛都是一场冒险…当时的日子好像黄金，辉煌而闪闪发亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后进入我的世界的是之前嗤之以鼻的&lt;a href=&quot;https://leezh76.github.io/2017-11-29/chatter&quot;&gt;游戏&lt;/a&gt;。它作为一个新的世界，为我带来了新的体验和感受，我能躲进里面得到片刻安宁，就像是鸵鸟将头埋进土里…当我回过神来，我已经可耻的逃避了数个小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是成长吗？可能是。不过我认为被情感和责任奴役的人并不是一个健全的人，一个健全的人应该是有知识和思想，有勇气做出&lt;strong&gt;违背情感&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;反抗强迫&lt;/strong&gt;的行为，就算是这件事看起来是懒惰和软弱。这可能也是我喜欢那些艺术作品中本来“&lt;strong&gt;软弱&lt;/strong&gt;”的人奋起一搏做出了与自身不相称的行为的原因——这时我会感同身受，战栗而备受鼓舞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我决定在这种“&lt;strong&gt;软弱&lt;/strong&gt;”的道路上渐行渐远，就算停止我也不要回头。如果你想与我同行，那就再好不过；如果不，那我也会给你我的祝福，希望你能找到属于你自己的人生之路。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h3&gt;&lt;em&gt;注释&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;1&quot;&gt; &lt;em&gt;我认为本文的读者大多数与我相似或者有较强的同理心&lt;/em&gt;  ;)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      
        <category term="thoughts" />
      

      

      
        <summary type="html">自白 作为功利而忙碌的现代人类，我们会常常考虑做一件事情的代价与收益，有时候会因为预期不做或硬着头皮做一些事。这种“比较”和“强迫”的天性可能是人类进化的压力所致，即情感生成的社会性，与自身的“软弱”作对，黏在身上甩也甩不掉。 难以说清这一本能是好是坏，因为它带来了发展和进步，也带来了不均与痛苦。而对于我来说，这种天性带来更多的可能是痛苦…</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="zh">
      
      <title type="html">Chatter</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2017/11/29/chatter/" rel="alternate" type="text/html" title="Chatter" />
      <published>2017-11-29T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2017-11-29T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2017/11/29/chatter</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/11/29/chatter/">&lt;h2&gt;只言片语&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;博客搁置了一段时间，除去琐事缠身和消沉，也有一定的思考和反省。
&lt;!-- more --&gt;
&lt;strong&gt;善意的建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止一个&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;朋友&lt;/a&gt;对我说过：“你考虑这么多，其实是没有什么作用的，还不如珍视当下。”这句话是有道理的，但是这些朋友把自己觉得好的行为推荐给我其实是有点欠考虑的——除去相对客观的对事物的建议，对于人的建议难免带有建议者的主观色彩，他们可能不自觉的绑架了我的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我认为最好的行为不是建议，而是为这些孤独又痛苦的人一个温暖的拥抱或是一个注视的目光，这可能是社群动物最温暖的行为了。毕竟这些人害怕的不是什么艰难险阻，而是没有共鸣和理解的寒冷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自我满足的建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本人一无所长，能够一提的长处就是批判和逻辑，很热衷指出不合逻辑之处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是这种批评是不是太过不负责任了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于那些喜欢一件事物并且向他人传播，在这些事物收到诋毁的时候进行论证和争辩的人，我在批评的时候只是指出这个行为的不合逻辑以及这些爱好的不真实，随后就拂袖而去，并且自以为高明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这难道不是对自己的媚俗吗？这样看那些善意的建议比我的建议要崇高的多，他们至少是为了别人而我是为了利己，我是多么自以为是又虚伪啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;填字游戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喧嚣的环境令人无所适从，就像是小兽被放在完全陌生的环境中，我会找个相对安全的角落，用相对清醒的眼睛观察环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我发现，这些人会定期讨论一些相同的东西：比如说食品安全、儿童教育、XX运动会、XX机构人员更迭，在讨论的框架中填上不同的东西就是完全不同的东西了，无可非议，但是这种讨论方式令人觉得滑稽，因为这些东西的内容框架是完全同构的。:P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神爱世人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我基本上算是有神论者，但不是宗教性质上的。我认为造物主只是有更大能力的生物，就像莱布尼兹笔下的造物主，祂深爱着人类，为我们精心安排了最好的选择…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们感受快乐和失落都是造物主设计的环境谜题，我们通过这些情感感受到了自己的切实存在，一切都是提前安排的。只不过我们在那个时间来临之前我们永远不会知道未来是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类在多种方面取得了进展，曾经相信决定论的人们认为通过物理能够推演未来，事实证明物理在这个方面依然无能为力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们能做的只是回顾过去，大步前行，在前进的路上不停回头，直到踏入深渊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;游戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游戏是竞争，不确定性，虚构，自由的代名词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然现在游戏已经变成了电子游戏的同义词，不过就算电子游戏这个子类也依然能够算是游戏 。是有闲人士打发时间的必备工具之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我来说，游戏更多意义上的算是梦的实现。在游戏中，我可以不断的复活、调整参数、跑动、游历、交流，在游戏中我成为了一个将自己想要成为的人，这真是令人感动，而这只是建立在硬件的呼啸和代码的运转上的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样来看游戏更像是逃避的一种方式。为了追求心流的游戏体验或是短暂的成就感，玩家不断尝试和努力，在一个比较低成本的环境中试错，仿佛过了几倍的人生，得到了短暂而不真实的片刻满足，就像醉酒一样…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我们举起杯，为这些把思想嵌入游戏的人们干杯。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h3&gt;&lt;em&gt;注释&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;1&quot;&gt; &lt;em&gt;朋友分两种，这种朋友数目较多但是并不知心，但是本身朋友之间没有高下之分。&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      
        <category term="thoughts" />
      

      

      
        <summary type="html">只言片语 博客搁置了一段时间，除去琐事缠身和消沉，也有一定的思考和反省。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="zh">
      
      <title type="html">blind and awaken</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2017/11/19/Blind-public-opinion-and-awaken-us/" rel="alternate" type="text/html" title="blind and awaken" />
      <published>2017-11-19T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2017-11-19T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2017/11/19/Blind-public-opinion-and-awaken-us</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/11/19/Blind-public-opinion-and-awaken-us/">&lt;h2&gt;盲目的舆论与清醒的我们&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;了解到4chan上的一个活动：网民们自发的张贴一些海报，上面的内容只是简单的”It’s okay to be white”。此举引发了轩然大波，某些美国人民震怒，彷彿种族歧视又开始肆虐，人们又回到了对有色人种进行迫害和打压的时代。然而对有色人种的歧视是对人权的蔑视，有害生存和发展，其增长的内耗对于社会资源也是一种浪费，于是这种态度早就被摒弃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而现在一些无知的人，因自己所处的种群发展较好就产生了一种盲目的自大。他们乐于做出评判，但是他们也许并不是同情被歧视的人，只是为了展示自己能够评判，他们甚至不愿为自己的言论负责…实际上，这些人对于自己的评判权利高过其他人产生了优越感，这何尝不是一种歧视。当然他们也是宣称种族歧视再次来临的网络蝗虫。
&lt;!-- more --&gt;
他们作为享有较好的资源的幸运儿，却没有建立起合理的基本常识，对于某些事情的无知是令人吃惊的。可能是资源分配不均，可能是常识的缺失，也有可能是为了吸引注意而搅乱舆论，最终令人感到聒噪不堪不胜其扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些人把舆论环境弄得乌烟瘴气，他们却乐在其中，社会环境就是一团乱麻。正如昆德拉所说：“一切都被可笑的提前允许了” 。舆论并没有筛子，我们每天被灌输各种各样的shit。但是作为能够筛选的人，我们自己能够成为筛子。作为活筛子，我们的筛选以注意力和洞察力的磨损代替了筛子的物理损伤，有时令人难以忍受（本人曾因为注意力的磨损变得十分厌世，通过阅读和游戏得到了缓解）。作为准程序员我十分希望能够做出一件自动化过滤的工具，真希望嘈杂的声音离我远去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的&lt;a href=&quot;#?&quot;&gt;建议&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于我的读者不会是上述的无知之辈，我的建议局限于我们这种人 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这种无知的人，进行善意的引导，如果失败，尽量远离 :P。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于社会舆论，要么拒绝了解，要么进行审慎的过滤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立思考，轻信舆论会让判断力下降（最终成为无知的盲流也未可知）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你对于自己身处粪堆难受不已的时候，看看我的博客或者打打游戏，我与你同在。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h3&gt;&lt;em&gt;注释&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;?&quot;&gt; &lt;em&gt;人微言轻，本人无力也无意改善社会结构，只做些让自己过得更加舒适的建议。&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      
        <category term="thoughts" />
      

      

      
        <summary type="html">盲目的舆论与清醒的我们 了解到4chan上的一个活动：网民们自发的张贴一些海报，上面的内容只是简单的”It’s okay to be white”。此举引发了轩然大波，某些美国人民震怒，彷彿种族歧视又开始肆虐，人们又回到了对有色人种进行迫害和打压的时代。然而对有色人种的歧视是对人权的蔑视，有害生存和发展，其增长的内耗对于社会资源也是一种浪费，于是这种态度早就被摒弃了。 然而现在一些无知的人，因自己所处的种群发展较好就产生了一种盲目的自大。他们乐于做出评判，但是他们也许并不是同情被歧视的人，只是为了展示自己能够评判，他们甚至不愿为自己的言论负责…实际上，这些人对于自己的评判权利高过其他人产生了优越感，这何尝不是一种歧视。当然他们也是宣称种族歧视再次来临的网络蝗虫。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="zh">
      
      <title type="html">How to ask</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2017/11/14/how-to-ask/" rel="alternate" type="text/html" title="How to ask" />
      <published>2017-11-14T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2017-11-14T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2017/11/14/how-to-ask</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/11/14/how-to-ask/">&lt;h2&gt;如何提问&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这篇文章来自于我的朋友的抱怨：“你的问题表述不清楚，以后提问还是发邮件好了”。当时我很恼火，我的问题难道很难解决吗？还是那个朋友故意推脱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际并不是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被即时通信惯坏的大多数人，习惯了一个问题得到「即时」的反馈。这里的「坏」指代的是一种必要能力的缺失。我称其为洞察力的退化。
&lt;!-- more --&gt;
我们为何发问？除了少数逻辑的悖论和聊以自嘲的黑色幽默，绝大多数时候我们的目的是得到答案。而得到答案需要的条件是「得到」和「答案」。 在这里我并不是故意捉弄你，我的朋友。:P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我们考虑一下（为了讨论方便，我这里先讨论后者）：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暂时放下不可知论的桎梏，讨论答案的存在是有意义的。我们假定「答案」作为我们认知的合理的解释，通过一定的手段能够被我们习得。但就像是黄金虽然存在但依然稀有，我们需要付出比较高昂的代价才能得到答案。可能是彻夜难眠后灵光一闪、可能是智者无意间指点迷津、当然也有可能是被他人代劳使这个问题得到了解决…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过以我来看找人代劳应当算是那个人解决了问题，这个善良的人得到了答案，而且无意间成了加重你坏损的帮凶。如果只是为了让问题得到解决，从而自己好过一些未免也太过懦弱了，我相信你不是这种蛀虫。:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我认为「得到」不仅仅是一个因素，而且至关重要的原因。一个人不可能永远找他人代劳，我们只是&lt;a href=&quot;https://leezh76.github.io/2017-11-13/know-yourself&quot;&gt;不断的劳作和思考从而发现自己&lt;/a&gt;。对于问题的洞察力是我们作为能够独立思考的人应当具备的基本素质之一。问题的解决不是终极，因为问题无穷无尽，以一己之力绝对无法穷尽；然而方法、思想，这些听起来不甚牢靠的名词却成了我们能够依赖的一叶扁舟。适应性和总结的能力是人类建立起文明的基石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这种来自天性的洞察力如今被快餐的「即时」、「快速」所染指，我们的对于问题往往注重答案重于过程，舍本逐末何其荒谬！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说了这么多，我对于如何提问的建议是：「不要过早提问」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并不是不允许提出问题，人类社会之间协作的力量不可轻视。我们能够从他人那里汲取的经验可能我们自己终其一生也无力探寻（这是文化过度冗余之弊）。假设存在&lt;a href=&quot;https://maokwen.github.io/about.html&quot;&gt;耐心的问题解决者&lt;/a&gt;，我们自己提出的问题仍然是带有上下文的事物，而且这种上下文很可能是一连串的错误…劈头盖脸问下来任谁都会疑惑甚至恼火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反过来考虑，是不是自己太过期待答案，甚至连问题都没有考虑好就草草发问？是不是因为恼火感觉世界都欠你的，提出问题没有回答就炸毛了？或者是不是你没有休息好，头脑昏胀昏话连连？当然你可能是清醒的问题解决者先生/女士，不像我一样。;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上如果能够提出一个好问题的人也会是个好的问题解决者，他们字斟句酌，方便解决问题的好心人不被细节缠住。他们排查问题，生怕漏下一个盲点浪费别人时间。他们分析问题的种种方面，调整自己的角度，正像是问题解决者一样…哦，实际上，他们就是自己的问题解决者。当然作为一个问题解决者有时候也是疲惫的，这个时候你可以散散步或者睡一觉，找朋友聊聊天，当你的洞察力恢复到一个比较高的状态时，你也许就会发现问题的另一面。&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      
        <category term="advice" />
      

      

      
        <summary type="html">如何提问 这篇文章来自于我的朋友的抱怨：“你的问题表述不清楚，以后提问还是发邮件好了”。当时我很恼火，我的问题难道很难解决吗？还是那个朋友故意推脱？ 实际并不是这样。 被即时通信惯坏的大多数人，习惯了一个问题得到「即时」的反馈。这里的「坏」指代的是一种必要能力的缺失。我称其为洞察力的退化。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
  
    <entry xml:lang="zh">
      
      <title type="html">KNOW YOURSELF</title>
      
      <link href="http://localhost:4000/2017/11/13/know-yourself/" rel="alternate" type="text/html" title="KNOW YOURSELF" />
      <published>2017-11-13T00:00:00+08:00</published>
      <updated>2017-11-13T00:00:00+08:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/2017/11/13/know-yourself</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/11/13/know-yourself/">&lt;h2&gt;认识自己&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;为了填满漫长而无目的的人生，人们用各种方式排解无聊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从幼儿的啼哭， 到青年的呐喊，到垂垂老矣卧病在床，我们都在追求一种被包围的充实感。
&lt;!-- more --&gt;
在我看来除了自甘沉沦，主要有两种可行的方案：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其一&lt;/strong&gt;是积极参与社会的运作：例如担任社会职务或者投身政界，如同一个优秀的舞者，像酒神一样狂欢直到失去力气。这样能够使得社群更加牢靠，个人的特色会被一种更加一致的「社会人格」所代替，人们都带上了相同的有色眼镜。然而这种刻奇的做法未免有些自欺欺人，而且显得有些病态。所以另一些人（也包括我），选择了另一条路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;另一种&lt;/strong&gt;是进行独立的探索：像是沙盒游戏中的主人公，作为一名独立的人，用自己的眼睛来探索。对于少数选择独行的人，社会往往以一种漠然的态度来对待，然而人作为一种社群动物，对认同感的需求确实植根血脉。这些人可能注定了要走一条孤独的路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些人作为社交的低能儿，看到繁华而热闹的人群，只能望而却步、无力参与。然而在其他地方，这种人得到了些许慰藉；这一小撮人的抱团取暖，可能是朋友促膝长谈，可能是静下来阅读一本书，他们或多或少的得到了某种认同。然而这种&lt;strong&gt;认同&lt;/strong&gt;真的是外人对他（她）的认可吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认为不是，&lt;a href=&quot;#1&quot;&gt;我们&lt;/a&gt;所做的事情其实只是使自己的不同部分被发现而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们从他人那里学到知识，但是知识本身是被自己所理解的；我们与别人交往，但是你只能了解到你认为的他（她）对你的看法；引起冲突的主要原因是双方都认为自己的某些部分并没有得到印证… 诸如此类不一而足。我们只是在外物上印证自己，不断的了解自己罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于自我意识比较强的那一小部分人来说，认识自己显得更为重要。因为他们除了自己，很少有其他的人来帮他们消遣时间。:P&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Know yourself.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;​    By socrates&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;h3&gt;&lt;em&gt;注释&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;1&quot;&gt; &lt;em&gt;这里的「我们」指代人类这个整体，你也在内。&lt;/em&gt;:)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      
        <author>
            <name>Leezh</name>
          
          
        </author>
      

      
        <category term="advice" />
      

      

      
        <summary type="html">认识自己 为了填满漫长而无目的的人生，人们用各种方式排解无聊。 从幼儿的啼哭， 到青年的呐喊，到垂垂老矣卧病在床，我们都在追求一种被包围的充实感。</summary>
      

      
      
    </entry>
  
  
</feed>
